唔明點解Dear Jane咁多人鐘意？

淨係出啲mk歌，曲風嚟嚟去去都係咁

因為多mk

的歌都幾入心

佢地d歌詞其實好撚怪

例如？
首首歌啲melody, 編曲都一鳩樣

因為社會既人都係一鳩樣

因為是年紀小的不智

唔係講啲咩
香港有唔少高質歌手，聽完之後Dear Jane真係不值一提

band vocal黎講最靚仔

唔撚明點解周國賢紅唔起

塵世美

其實d結他佬鼓佬會唔會彈到訓著

我最唔撚明係，點解88 virginia 呢啲傻閪MK Fuck boy歌咁多人鐘意

佢啲歌真心唔錯
今生不回家、星塵已經j到我出血
但佢唱live真係唔掂

又唔洗咁講 JPOP都係首首一樣
例子有back number
人係鍾意聽慘情歌 聽歌都係抒發情緒 唔係個個都咁講究

點解BTS 咁多人鍾意

佢哋要扮到同人聽哥啲taste與別不同嘛
做情歌之前好多歌架 你有冇聽過？冇嘛
非情歌冇市場 咪唯有搵鬍鬚佬去後巷食煙囉

真係首首都柒詞，好似中撚咗bug咁，連wyman幫佢地填嗰隻首詞都係好怪
就算唔計詞，啲作曲編曲都好悶

我們身邊太多假人

如果佢keep 著j rock應該會紅啲 有特色啲香港得佢一個

唯一合理d既歌詞多數係舊歌果d
戰狼三國 除左句請進攻之外

punk個D幾好，雖然D詞都係神神化化，
不過冇人buy，轉行玩首首一撚樣嘅mk歌就紅，
最後都係迎合市場

歌詞你收左會再揀架嘛 咪呢步出事

其實別說話咪幾好 唔洗咁mk 姐

唔差係下嘛

你自己睇下佢地自己做mv主角個views數幾多啦

既然香港人咁鍾意，建議全香港歌手唱返晒呢啲mk情歌，話唔定可以令樂壇起死回生，反正連懶有品味嘅903都喪播呢啲垃圾

首首愛情 仲要保護啲臭閪 明明啲女人唔打唔撚得

本身麻麻
知道唱歌嗰個個老婆係MASTER JOE條女就開始留意下
但係有D詞好突兀 所以都係唔啱聽

唔係扮與別不同
只係想香港樂壇多元化啲
聽電台個啲推介，真係悶撚到。。。

可惜個市場唔鍾意，大部分人都係鍾意聽k歌

首首歌都一様 唔知出新歌做乜

做音樂都係搵食
戰狼三國、我愛煙花不愛花、男兒當打交呢啲唔紅，咪寫下啲pop野
喺香港做non pop music(classical除外)真係乞食

但人地youtube片大部分都過3百萬view

口水歌
初頭玩punk 好地地

又唔係啊 果陣都幾紅啊 我身邊個個都識

首《遠征》啲詞ok嘅，其他就不了

唔係情歌邊有人聽呀 咪唯有作返呢啲歌 等啲香港人有共鳴囉

笑撚咗

出黎出去都係d鳩屎MK歌
D詞又柒撚矇矇咁 文法又唔通順用字又鳩黎
最撚慘係ig又間中見到班mk quote 黎叫春
仲要label 佢地係rock band

2084的確幾好聽喎

我覺得無咩機會接觸到non pop music
睇下香港嘅電視同電台
電視，垃圾都可以出嚟做歌手
電台，淨係推pop music，重來都無諗過推non pop music

搵到一條成功方程式自然會用
呢度係香港
你玩眾人皆醉你最有品味冇用
冇錢點養家養車樓小朋友邊有錢租地方夾BAND?
最近果首銀行修理員
D詞WYMAN 都寫得幾好。幾鐘意果句: 真愛是任何形狀
近年係得呢首鐘意。再數上去已經係MK 三部曲既第一同第三首. MV幫左唔少。

佢地D melody 係有時怪怪地，好似永遠飛行模式 第一次聽加埋個編曲就係覺怪....

貼著膠紙都俊朗

因為多傻閪MK Fuck boy
自然有市場

完全接受唔到佢地係Rock band

識還識，係咪去到鍾意又另一回事，
始終到爆紅個期就係不許你注定一人，
佢後期有D其他歌，遠征，咖啡因眼淚個D根本去唔到mk情歌嘅位

主唱幾型

出到mk 無人識佢

啲歌夠pop 完

地下街
十四天
不敵
有時
密封罩

問題在於所謂冇咁pop個幾首都好撚柒

咁問心三步曲都唔係個個鐘意啊 係有noise 姐 我覺得呢樣關mv 事多啲

佢哋唔係punk出身咩

算唔算係最正常

夠做埋嚟

永遠飛行模式第一句

以前yellow fever個陣無人聽
搵唔到食就自然要轉架啦
食風咩

香港樂壇玩法就係咁

流行曲係好多方面的包裝，首歌係點，主音係點只係一部分。

更加重要係個宣傳點做，係呢個年代更加講求係網絡exposure ，例如mv點拍, ig filter,搵咩kol，甚至係幅cover的圖要點設計，而華納同DJ個Brand image係好，咁咪流傳度高。

總之係流行樂壇，歌手同音樂只係一部分，背後的團隊係好大影響。

新歌好似聽緊舊歌咁

btw最鍾意佢地果首係深化危機

呢個系列聽衛蘭個首夠曬 好有feel

冇乜本土男歌手用belting唱法
撇除mk浸味 牙添算係咁啦

Kolor > dear Jane

Dear Jane =5月天

唔聽真黃Dear Jane
唔通聽偽黃19毛聞咩

等我飲醉酒
你要解釋 等我飲醉酒!!!!!!!!!!!!!!

陳詠謙

但三部曲又填得OK既
不掙扎 只緊扣 夾埋個melody 同arrangement 幾入到心

罵戰中不撤走 負責的不押後
聽第一次果陣似....罵佔中不撤走

推 6.28 靜默遊行 7.1大遊行

黃咩????
唔係講過屌過話香港唱歌原來要講政治咩以前?

夠口水夠MK
都要觀眾夠低質先紅到
一個願打一個願捱

新歌首曲同編曲 都係似番上幾首
應該試下搵唔同人編 自己編點都會類似

港版back number

我們身邊太多假人

回望這生 也有你陪襯

終於有人講

衛蘭果首同掉進海的眼淚幾好聽

拎KOLOR 比係侮辱左KOLOR
係都拎瀨共MOMENT

MK唔係問題
屌你4張仲MK
mirror error 個歲數就話MK啫

ERROR 係SELL 鳩

瀨共MOMENT 淨係sell 熱血 不了
btw 有間黃店貼咗好多張19 moment poster 即刻唔想食

咖啡因眼淚
yellow fever
也許我不會活多一歲
哪裡只有我共你
到此為止

其他都係垃圾

到此為止嚟講 shiga唱得hit d

條友得米六學乜撚野人做fuckboi

試過寫一首歌坐左成晚
熱血啲寫關心社會 贏讚
人人嫌情歌寫爛
明明係聽慣

我中意dear jane多啲
可能中意rock啲

個bass出show 最hea
不過佢本身勁

講廢話？

20年後上神台：只得我懷念多麼諷刺

咁你班自稱小眾撚養唔起人丫麻

你都識講以前
689以前夠平反64
你自己去睇下上年616/71佢地自己ig啲post

咁你唔了解dear jane
佢地有講過想創作其他風格歌
但係問題係香港人閪
醉愛mk歌 佢地都要搵食 冇辦法

在月台上等你算唔錯 但好多 「了」

因為live好唔掂

每次d fd唱到陪襯就

C AllStar

夠mk
聽開RB KOLOR

地下街

佢好似有教鼓

其實呢個係香港樂壇嘅死因
電視、電台只係推pop song、口水歌，令香港樂壇越嚟越單調
有好多人可能想玩non pop music，但基於搵食嘅問題，被迫玩pop song

原來佢得米六

早幾年就可以講呢句
Kolor就真係紅唔起

聽開RubberBand
風格主題夠多元化

RB Kolor

寧願睇deer chan好過

咁又唔好

喺連登腎仔同Juno永遠都紅唔起

Koloa - 圍城
RubberBand - 挾持

香港大把人taste差到剩係識聽pop
剩係留意d入心嘅歌詞

我鍾意deer chan

舊fans鍾意以多曲風多啲 但其實佢最受歡迎最紅嘅反而係新歌，之前睇show，children song同我們都不是無辜的嗌得仲大聲過地下街。

想多元化啲 咁你咪讚多d其他genre囉 唔一定要踩主流既
比你踩到佢變屎 係咪代表樂壇多元化左

我純粹係因為唔鍾意主唱唱歌把聲

香港係
Lyrics >>>>>>>>>>>>>> melody
只重視詞，忽然melody同編曲嘅重要性
無論首歌幾垃圾，只要啲詞靚
一樣可以大把人聽

呢隊野舊歌唔pop咩？
前後人氣對比咁大係因為Pop punk老撚土而已，無謂扮以前孤芳自賞好慘。而家紅得起咪大方啲認，其實好叻仔

樓豬無一首有共鳴 幾幸運

Mk味夠濃

Yellow fever

只係以事論事
佢地啲歌單調係事實

不能認同更多
袁澧林三部曲已好撚罐頭

富上代 深化危機
咖啡因眼淚 七百萬種樂與怒
stand up 遠征
Yellow fever Rising star
第一個
佢哋玩rock都無人聽
邊個養佢哋

根源我地聽眾問題
有好多人接受唔到新風格
導致惡性循環
搞到樂壇已死

呢首唔係shiga 原唱咩 咁都入dear Jane 數

幾大碌

冇follow開 ig

樓主無聽過，唔計啦 總之mk 情歌band快d 摺啦

開頭佢地個D歌大路好多,但有鬼人聽

依家玩下情歌大把人追又搵到食

比你都狂推情歌啦

Pop 都可以好聽可以好有趣，外國啲pop band都可以好好聽，編曲都可以有新嘢有特別，個問題唔係唔俾你pop，但你pop到又悶又柒咁關聽眾咩事

啱，偶有佳作
但作地同濕爬都成日話自己係搖滾樂隊

得香港只會詞大過曲

點解classical唔係乞食？

kolor 雲圖 大吟嚷 圍城
Mk d 仲有時差都好好聽
點解紅唔起
唔通關紋身事?

淨係得一隊好冇
又想香港樂壇多元
又一味打壓

Kolor 最鍾意過客
RB 最鍾意未來見

連登仔嘛

山盟海～～世

以前beyond都係入咗居再玩返自己既音樂
點解搬返黎而家 D人又做唔到
成日話D聽眾乜乜乜 唔通以前D聽眾高質D咩

未做情歌之前就冇人理
為咗生存作迎合市場口味嘅歌就俾人質疑

香港地玩音樂慘過食兩舊屎

等我飲醉酒，你要解釋等我飲醉酒

然而佢地講嗰啲kolor rb 周國賢 我身邊人冇人會唔識
咁都叫唔紅

陳詠謙啲詞俾人屌到地底泥，你係其他post講可能係啱，但dear jane最紅幾部曲係佢填喎

高豐走咗之後就沉咗
Law of 14又做唔到

早幾年首遠征其實好有意思 你講起band
當初sell熱血既19 moment都變左奶共moment

成日話D聽眾淨係識K歌乜乜乜
咁大眾口味係咁
點解唔變通吓 等自己知名度高D 有FANS群先再加其他元素
以前D音樂人一路都係咁 點解黎到而家要屌返D聽眾

十首有九首講男仔做兵 剩低嗰首等緊俾女飛之後做兵

啲人唔撚變
啲歌洗乜變?

過左咁多年, 你睇下感情台啲人
未撚進化過
情歌一定係比果班ON9 自虐用架

夾band真係好難 唔係隊隊都可以好似kolor,RB咁

希望啦

五月天=台灣dear jane
但支持五月天就得,本土野就比人笑

爻吾刀

我無講過支持五月天

近排得好少歌

唔係希望
而係而家歌手實力真係參差不齊 係有 但唔多
你搵個識跳舞都難
講咩indie臥虎藏龍 編曲係勁 但通病係VOCAL唔掂
有時唔係想踩 要多元化 都要自己有料先

就係因為樓主啲乜都反，所以香港啲藝人咪去曬支那發展

Bass 玩pop rock都幾悶
玩花臣唔可以玩太多

黎緊演唱會前有隻新歌出，梁柏堅填詞

1）歌夠pop、好loop
2）啲mv拍下靚仔靚女，情情搭搭多人鍾意睇
3）主音夠靚仔，把聲/唱腔幾特別

夠做啦

因為聽眾嘅口味真係好少
唔願接受新嘅野
結他聲鼓聲大小小 就話首歌好嘈
音樂長小小 就問幾時有人聲唱

玩音樂太變通就沒左自己特色 就唔會玩得好

咁beyond係咩？

永遠飛行模式 淨係個歌名都正
係份詞小小膠

呢首唔係比比鳥作架咩

五月天係台灣19 moment 喎，笑得19 一定會笑埋五月天囉

其實點解咁多人走去聽kpop、歐美啲音樂？
樂壇風氣無改變過，係人都聽其他嘢啦

地下街
我反而覺得佢都算紅

有時大眾唔接受
點解唔自己PRESENT到人地易接受D
一味孤芳自賞無咩意思 beyond就做到

以前都會聽，近年啲歌好拉牛上樹

乜撚野乜都反呀？
香港樂壇單一化係事實
佢繼續出罐頭式嘅歌，我就要接受？

根本而家成個世界都要即食要觀感刺激
你試下Hotel California 而家出
隻歌肯定冇可能紅得起

最終幕

近幾年啲歌冇以前咁好聽

外國算係咁啦
香港連rap都接受唔到

因為懶品味獨特好型

我們身邊太多批評
干擾敏感生命

唔明

Mr唔抄歌屌打

唔接受咪唔聽佢地囉，喺到單單打打

Dear jane 紅到 kolor紅唔到

你用700萬人口 同外國比 會唔會做多咗
環境 生活節奏都會影響人既口味 同音樂既價值
唔通鍾意聽POP 抒發情緒都係罪？

因爲有做飯謙

Kolor tonick正好多

dj唔係淨係得mk歌
係得mk歌先有人聽
連樓主呢啲自命唔聽mk歌嘅人都聽

人地出遠征 咖啡因眼淚 羽毛鱗刺嗰陣你有無聽？
出mk歌之前yellow fever 逼 嗰堆又有無聽？
dj根本係證明香港人淨係聽情歌嘅好例子

唱live成pat屎咁都有人鍾意，黎黎去去都係情歌

咁音樂又冇分對與錯既
唔岩聽咪唔聽 理鳩人聽咩姐

係囉 近期好多首紅嘅都係陳詠謙作
香港人真係有咁重視詞咩

多唔多情歌根本唔會影響其他歌既發展
個問題係市場萎縮 無咗唱片行業 餅細 小眾自然被淘汰
從來POP以外既都係小眾 80年代都係一樣
口味從來都無變過 都係鍾意聽張國榮 四大天王
咁D歌pop唔pop又真係咁重要咩

富上代mv 7個月 50K view
新嗰首 1日 130K
銀河 2個月 3.2M

因為真係好難聽
啲音無個準

首新歌好難聽

大眾唔接受就係講緊嘅野
大家出發點唔同
你地覺得應該音樂就聽眾 唔應該聽眾就音樂

我就覺得聽眾接受能力太低會聽少好多好嘅音樂 對兩邊都有害處
咁你地都當然可以認為小眾音樂唔夠好入唔到你地耳啦

密封罩 三步曲

佢哋唔明有咩聽眾就有咩歌
唔arm 「大眾口味」點出show賺錢

14天
目黑
物極必反
溫室汽球
不敵
告一段落
理智與感情
地下街
光
搖滾叛徒
極樂
漢城沉沒了
東區酒廊
食懵你
七味粉
黑眼圈
密封罩
天馬行空
時空
推銷員之死

都係個句 以前既音樂人做到 點解而家唔得
你睇動畫 漫畫 會唔會叫觀眾就個作者？

推銷員之死其實係張子丰

同感
首首差不多

琴日youtube live show, 結他佬話佢哋其實出幾首歌先至出一首情歌所以佢哋嚟緊都係首首出情歌算

好鐘意佢隻橡筋。

周爸爸作比張子丰
由自己唱返最有味道

其實有時幾想知呢兩隊諗乜
d fans就話on99唔識分咩叫rock姐
但自己呃埋自己係rock band真係好搞笑

因為佢mv起碼睇得過下 有劇情

岩呀，你覺得唔好聽咪咪聽囉
痴線，逼人地。一首歌好簡單好唔好聽，睇人放唔放落playlist就知。全世界咁多人唔係個個人都玩音樂，一般上班族都係想聽下歌，舒發下。
好似你睇戲咁，有d人鐘意愛情，鬼片，武打。
人地首歌多人聽又要比你屌。
講真當年gem都係咁，佢去到台灣幾多人聽，宜家新歌有埋rap。
不過連登仔照舊，要聽與眾不同先係識野

真，難聽到痴線
不過連登講呢啲會被人屌
巴打你走先 我頂住

其實你睇相都知 條友矮人成個頭 好撚趣緻

Kolor Tonick RubberBand

連登定律：逢紅必反

因為陳詠謙啲詞去到副歌位通常有一兩句係好入心好打卡 啲人咪好Buy

真心 唱左10年都係咁
同比比鳥差唔多
講真 詞寫得好 好勵志 夠黃 唔係一個藉口
要靠詞打飛機，咁睇書睇戲得啦
首曲都要好聽嫁大佬

濕爬同達寇一樣今天的我打倒昨天的我

嗰個ango都差唔多仲要孖膶腸

百貨應百客
供求問題
社會上多呢類人

寫比人唱仲好啦 問題周國賢真係唱得好難聽

其實曲都係一般
唱更加唔使講
鏈住春袋咁
勁撚難聽

因為香港人品味低
是但拎人哋啲beat 底做歌都得
連首說了再見都可以咁紅就知

好鍾意Children song
好有feel

加上普遍香港人聽歌好窄
聽黎聽去都係一堆慘情歌
連band 要上水面都要造依啲歌

某程度上香港樂壇死都係抵既
咩觀眾就有咩樂壇

On9
本地有好多選擇咩

我依家聽埋天水圍驚驚
樓主識條鐵咩

啲歌辨識度又唔高
首首都差唔多

係香港嘅電視同電台搞成咁

正撚到...

你都唔夠我同凱婷壞

秒經

metal rock jazz佬咪唔會

不了
爛鬼band

我覺得得 遠征同最後一次可取d

圍城好正

我真係一次過食唔到兩枝煙

有黃呢樣野照住 夠食過世㗎喇

Sunny呢

但dear Jane 好似係黃

一開始鐘意佢地講故仔咁果d歌 再加上啱後生channel 唱得又唔差 但係好明顯唔係首首歌都好聽

細個有玩classical，以前啲朋友大個出黎教琴/做特約樂手都搵到兩餐，未至於乞食囉

其實做情歌冇乜問題
歐美主流日本主流大把都係情情塔塔
最重要嘅係首歌會唔會同返之前嘅編曲 旋律同出一轍
有冇新嘅嘢

不許你注定一人

唔好同我talk shit

好明顯係因為唱得太撚難聽

以前玩metal覺得自己好撚勁
但當接觸左jazz之後 原來自己係廢撚到仆街

人地鍾意聽咩歌都要理 ？

同合拍戲一樣姐
鳩拍都一樣收得
點解要認真拍

成個post咁多人分析樂壇死因又點點點
根本好多人都仲做緊啲新嘢怪嘢
你哋又有無支持先 我講緊係出錢出力果隻
連最基本喺youtube CLS都未有啦
相反啲MK會不停CLS IG story洗版
呢啲先會轉化成利益帶比創作團隊

依家點解好似得pop歌
因為樂壇嘅資源係控制晒喺唱片公司手上
（創作 銷售 包裝 一條龍 全部係佢嘅人
你唔跟佢哋玩法 整到首歌識飛都reach唔到人
就連fb/ youtube/ Ig
甚至apple music/ spotify/ kkbox
都係成個利益集團
你想發圍？ 問過唱片公司未？

利申：業內人士

我反而覺得呢句冇問題

情景
女想向男解釋
男：等我飲醉酒（先）...你要解釋，（就）等我飲醉酒，我也許不會深究
（反正口語溝通都會漏副詞連接詞好正常）

咁諗會唔會通順咗

melody入腦 順口
2084 銀河修理員 依2首我都覺得幾好聽
反而那裡只得你共我 不許你注定一人果D我自己唔鍾意聽

上次隻timeline project碟試咗唔同曲風幾正
不過今年又變返MK情歌

比較吓啲MV點擊率，才驟覺理想也講生存

正解

Dear jane得戰狼三國高質ok?

比掙扎 比掙扎

啱呀
之前寫冇人聽
依家寫MK歌又俾人屌唔夠特別

老實講佢地算係咁 交完市場野會比番啲rock野比老聽眾
tonick同樣,唱成日講舊屎呀邊度吸到客,咪要玩下長相C守囉 紅完再玩自己鍾意既野
都係嗰句,睇下view數就知本地band好慘
由beyond時代起比人話搖滾叛徒,隊隊都要被批鬥被人反咪好事囉

因為唔作呢啲無人肯聽囉
佢地都係賣gimmick 夠mk
你覺得首首一樣但香港人就係最鐘意呢味野
我都覺得佢地啲歌首首差唔多但諗多陣都知點解咁多人鍾意
明明punk我都覺得好易入口但又無人聽
佢地玩返punk係咪你地會課多啲金養佢地呀

Kolor就緊係公路之星/費城實驗啦

Kolor值得更紅

香港社會風氣就係咁
屌人永遠先過讚人
以前做小眾野冇人識
而家做大路野又屌

重有Stand up嗰啲 唔係情歌就冇人理

然後樓主一首都冇聽話就話：啲歌好單調 唔知啲人鐘意佢啲咩

依首rest in pieces架喎

可能因為live唔掂

樓主
MK歌出名 同 剩係出MK歌 係兩回事嚟

有人反好過提都無人提既
欣慰
MR,SM,DJ,Tonick 輪住畀人反代表佢哋都紅過一時呀
係得RB kolor仲係神枱..可惜佢哋二隊做自己同唔想再紅

我要將你拯救 乜撚嘢歌詞

唔出情歌撚紅到咩

我要將你拯救逃離人類荒謬
我們身邊太多假人

老老實實 國腎啲歌係幾好聽 但我覺得佢把聲有啲悶 唔太襟聽

個人覺得佢地玩呢首個solo真係毫無melody可言
一咪鳩標上高音都唔知似乜

各花入各眼啦 有咩所謂
比較想知樓主聽開咩？

melody唔一樣
係chord一樣

不過都唔夠菊止橋勁
佢全部歌可以連埋晒
你唔會分到邊首打邊首

唔係佢fans 不過好鐘意聽

不嬲聽開外國歌
例如John Mayer, band嘅鐘意The 1975

幾年開始聽翻本地音樂
比較鐘意Billy Choi, Tyson Yoshi

歌好好 至弊唱功唔掂

羽毛鱗刺幾正但冇人聽

因為人地肯接受多元文化囉 廣東歌就係比你班撚樣批鬥批撚死 搞到依家青黃不接 個個都要好似陳奕迅 容祖兒咁先可以做歌手 唔係既話就係唔識歌 咁講啱唔啱聽？

D歌聽撚到厭
街唱唔知點解一定會唱佢地既歌

mk情歌嚟講
男聽柏豪
女聽shiga
band聽dear jane

The 1975

師兄你不如去聽下，柒文化嚟。香港高質野冇人like，啲低質野MK歌最正

多元文化但又唔見啲人留意本地metal？

屌宜家聽緊

然而我覺得富上代好聽好多

新出個首唔撚掂

食到Master Joe條飛釘女

仲要唔係情情塔塔 歌詞屌緊啲淨係識講而家啲後生買唔到樓係因為懶嘅離地老屎忽
不過好似樓豬咁嘅人都係會視而不見 然後話Dear Jane淨係識唱情歌

等我飲醉酒 你要解釋等我飲醉酒
真係多撚謝你呀陳詠謙

都係别說話最好聽
中學一出個陣成日loop
近幾年非情歌嚟講羽毛麟刺都好正

好正喎

電台唔推介 未自己去發掘 香港樂壇其實好多元化 係你啲聽眾垃圾姐

富上代，七百萬種樂與怒

佢打鼓勁姐

Kolor正好多

好浮誇

佢有啲歌隻音樂幾好聽，90年代風。

覺得Dear Jane同Tonick好似
成日撈亂

係佢地既風格黎姐

創作係要搵突破架啦，係睇你中唔中意姐

究竟係市場做就歌手
定歌手做就市場？
香港樂壇變成咁唔係無原因

因為香港人仲好掛住流行曲年代，佢地玩pop rock係食正呢個市場需要，個人認為佢地係香港黎講算係咁，但好top就一定唔係，不能再高

佢地一直都keep住
出幾首mk情歌
又會出返幾首試驗性d嘅歌
前者多人鍾意 一出就大把人聽
後者推極都無人聽
當然我都覺得有好多歌手 樂隊比佢地更好更值得紅

佢地出其他類型既歌都冇人聽
結果咪定期要出首mk情歌keep住人氣

佢唱live 依家改善左好多

這種堅壯非堅壯

上年出左3首非情歌 -搖滾理髮廳,碌架床,富上代冇人講
跟住出一首銀河修理員之後又話"又出情歌"
香港人真係難服侍

唔唱mk情歌養唔起master joe條女
唱其他曲風都冇人聽
上youtube一比較view數就知

鍾意有得解既咩
個人感覺黎既姐
又黎眾人皆醉連登仔獨醒？

貼着膠紙都俊朗～

男女都走撚晒入cctvb

19moment 一首都屌打

d女正

覺唔覺銀河修理員有抗爭意味

不如問點解國腎值得紅

佢唱歌好撚難聽喎ching

我覺得你呢啲人真係好On9
先唔講音樂
Dear Jane 首銀河修理員 成3百萬view 數
留意番，三個月前出MV , 平均每個月一百萬view 數
你覺得數據可以呃人？請問香港仲有邊啲廣東歌可以咁紅？吓？
大佬，一對樂隊有自己嘅樂風，唔通你期望佢哋每一首風格都唔一樣？到頭來又可能俾你地屌”哎呀首首歌曲風都唔一樣，好亂啊。”
香港人真係麻煩，咁有魅力嘅樂隊都可以唔支持， 仲邊有人夠膽玩音樂？
真心希望大家支持廣東歌，唔想再有啲90後, 00後聽埋啲大陸歌，泡菜歌。

根本就係

個’MV有光 跟住空白左 港

好想知你地聽開啲咩咁唔mk

連燈仔反嘅都會爆紅

又幾好笑
19班人只不過係照開個一早定好既佛山演唱會 就停左個巡演 616有出嚟 叫奶共、深藍
DJ乜都冇做過 好黃 要支持

DJ 最正 咖啡因眼淚 沒有這天使 我愛煙花不愛花
別說話
已經奠定佢高度

我只係話佢地啲歌有啲單調有咩問題？
依傢係講緊香港樂壇太單調，其他個啲無生存空間
個個出差唔多嘅歌，我真心唔想聽
一句支持廣東歌真大哂？

唔洗一開波就屌人on9嘅
大家都係討論下

遠近我都護航

再講view數高就代表係好歌？
可以係marketing做得好，都可以係MV嘅男女主角吸引到啲觀眾
但唔一定代表係好歌

唔明有咩問題，始終最能夠代表到香港樂壇既就係依啲mk 情歌

樓主你有冇聽過dear jane佢哋punk嗰d歌先?
真係首首差唔多咩?
唔係話幫佢哋, 但每個band仔都一定唔會係想玩呢d mk情歌囉

明明dear jane 之後 都有份上去搵人仔
突然覺得19好無辜

中晒大眾口味
自己唔鍾意 但理解到點解

梗係有啦！戰狼三國係真心唔錯
但香港無咩人聽就燥住出好多罐頭式嘅音樂
仲要上撚晒神枱
今日嘅Dear Jane某程度上都係香港觀眾做成

其實你自己心目中都知道答案啦
你覺得dear jane冇嘢值得你欣賞
唔值咁多views 唔值咁多人鐘意
大佬，泡菜歌大把人聽，我夠唔明
我其實寧願你話”唔明點解BTS咁多人鐘意”
我識Howie, 佢同fans 好close , 唱和音好正，你又知唔知道？佢嘅取材同埋故事其實都係基於現實生活，而你又知唔知道？你知唔知道唱live好辛苦，你首首歌類型、曲風都唔同，都幾有挑戰性。
Dear Jane 未必令所有香港人都鐘意，但佢地會留意聽眾嘅意見，所以都係果句：支持本地香港音樂！順便帶動其他唔同種類嘅音樂，一啲樓豬鍾意嘅音樂。

有人逼你聽？自己唔啱聽就屌鳩人

都知你咁小學雞
講話view數唔代表首歌好聽
呢個係參考指標之一，咁likes 數呢？吓？
真係唔好聽嘅咪俾個Dislike
乜你見到有好多dislike ???
題外話你又好清楚佢哋嘅數據？你好清楚佢哋聽眾嘅年齡層？呢啲嘢大家都冇掌握，所以都係算啦。
我只不過好籠統咁講，佢哋啲歌好多人睇好多人聽
冇錯呀佢哋宣傳做得好，搵埋牙冰拍mv
諗深一層佢都係想吸引人聽佢啲歌姐
結果咪成功囉，吸引好多唔同層面嘅人鍾意
marketing 做得好

其實個個都有上過 冇個啲只係因為真係冇市場 或者真係細粒嘅新人

你有你嘅道理
但咁同係咪好歌有咩關係？

咪係囉唔鍾意聽你咪走囉
唔係叫你每一首廣東歌都要支持嘅
你覺得好聽唔鍾意咪講個原因出嚟睇吓大家點睇
我寧願你話佢哋歌詞無聊、空泛，一啲畫面都冇
而唔係話咩”好mk 啊，咩年代呀仲唱埋啲MK情歌”

你覺得好歌係上billboard ?
你覺得好歌係旋律優美，歌詞琅琅上口？
Sorry 啊
我聽嘅係一個「故仔」
我唔知你，聽過淨係挑剔音樂上嘅嘢
我比較注重故事嘅呈現，不如你又試吓理解啊？
一首歌個故事能夠relate 到我，或者觸碰到我
我都會覺得係一首好嘅歌。

今天再回頭看

你真係好有道理呀！

樓豬有冇聽琴晚Dear Jane YouTube Music night?
Howie 有講， 通常幾年先出一首情歌
但佢哋今年打算一直出情歌，仲會出碟
佢有講呢個係一場賭博，驚可能會有人唔鍾意
所以幾個月之後辛苦你再開post 問人點解dear Jane 淨係識得唱情歌。
Post 名我都幫你諗好埋，” 唔明點解dear Jane 全部都係情歌”
幾個月之後再見你啦

最弊係你班聽眾以為自己好有文化
接觸過唔同國家嘅音樂
就擺落喺香港音樂上面
成日諗嘢太理想化，都冇諗過會唔會實行得到

岩 分唔到邊隻 同埋唔似唱歌 似講野

唔好咁講
人地鐘意講故仔，好撚入心、好撚有feel架

最重要係啲詞，編曲根本唔重要

Dear Jane 都出唔少唔係情歌 或者樓主所講既MK歌
但現實唔係情歌就冇人聽
做情歌就有人聽
畀你會揀邊樣
大眾口味係咩 佢咪跟住做囉 唔洗開飯咩

好奇點為之合格rock band

依個真
你睇方皓玟就知

話就話mk 詞又麻麻 曲風又重複
但係佢紅都唔係冇原因 啲歌係幾入心 又幾順耳

赤城千葉！

沒有你的假期 二十年後的歌
呢啲都冷到唔冷個人好喜歡

以前同期同濕鳩毛聞鬥，後來反送中知道濕鳩毛聞撐共死黑警家庭後就不了個盤冇咩好揀咪揀件都ok好食既囉

Bass佬係對band入面真係可有可無

算啦
Dear Jane出首歌啲歌詞係屌屌屌屌屌
佢都會話個故事touch到佢
多views所以好聽
你要學識理解首歌嫁喇

kpop還好啦

近排聽開Yorushika，真心高質，絕對唔係首首一樣

個人覺得銀河修理員寫得幾好wo。當然之前啲mk歌啲詞真係唔掂

一日最衰都係佔中

最新嗰首完全聽唔入耳

我意思係首首一樣都唔係D咩問題
感動到人咪得 音樂唔一定要好複雜好高尚

點解EASON CHAN咁多人聽
鍾意聽就低級？ 點解要將音樂複雜化

因為多藍絲，藍絲紅底歌手緊係要支持啦

呢句真係柒到我睇到字都覺得好尷尬

最近出果幾首 都幾好喎

罐頭歌

佢地黃

你隻耳有問題

五月天夠多人鐘意

條底褲

人哋講明藝人不應該談政治

因為夠垃圾

根本唔需要理，有返過大陸+搵錢多過自己=奶共
冇人諗佢地幾努力做歌
係咪要俾人封殺哂 冇飯先夠黃？
你班垃圾根本現實就係loser
清高撚 但香港好多呢啲人

小弟最後聽佢哋嘅歌係「羽毛鱗翅」

作為band仔 熱血憤世係基本
唔通鍾意哩一年熱血而不語嘅supper咩

人生夢一場革命不老

果啲乜撚野維修員

濕鳩車房仔吹奏都變男神
低鳩b

你要知道香港人唔受punk呢啲唔係pop既style

因為佢地防彈

冇特登揾過佢啲歌聽，但有首2084定20乜鬼幾好聽

深化危機其實幾正
Mv女主角仲要做返自己

濕鳩毛聞真係好失望 講到要幾有夢想 屌你收撚曬聲

本身唔多留意佢地
跟住陪人去睇咗佢哋紅館演唱會
認真唱live都真係好得下
跟住開始聽佢哋嘅歌覺得有00年代個陣k歌味
其實都幾有本土特色啊

問題唔做要乞食嘛 屌你整到個編曲好撚屈機又點
都無人明 再加上香港人本身都唔會比錢支持藝術創作

你話難聽ok,但你話無個準就誇張咗

最近首銀河修理員啲詞好正
其他就真係唔係好識欣賞

做歌手唱唔到live 或者難聽 已經夠至命啦

你啱，但都係嗰句，各花入各眼

追完post覺得樓主可以慳返啖氣
其實連登就係DJ主要市場
幾百萬views佢哋都唔知貢獻幾多
嗰班人點會覺得有問題

同埋有啲連登仔真係好有道理
令我諗起謝安琪多年前嘅食屎論
市場鐘意食屎呀嘛
我咪比屎你地食囉
今年仲會再出多啲
務求塞飽你地為止
其他歌手真係蠢過豬
想進步？求突破？可以當飯食架？
應該學吓人一齊造屎
一日十幾萬views真係唔講得笑架

不過以後成個樂壇就係呢啲屎嘅話
唔該咪再屌人唔支持本土
唔係人人鐘意食屎

藍到發黑，「原來係香港搞樂隊都要講政治架喎，我依家先知...（狂笑）」

Kolor >>>>>>>>> dear Jane

因為出mkpop先有人聽
所以咪咁

佢哋以前多風格唔係咁

謝安琪都拎出黎講
係啦 D聽眾鍾意分黃藍 佢做幾首黃歌 食人血饅頭 而家人影都唔見
由佢把口講出黎真係諷刺

佢E家會用手指彈未

啲歌詞真係唔掂
仲要吓吓扮哂有feel咁
見到啲柒mk攞嚟做wtsapp status就忍唔住笑

未唱MK歌之前冇人識
早期試過好多自己風格
後尾發現都係唱MK 情歌先紅

呢隊垃圾就唔好提，而家d歌仲pop撚過咩咁，Adam 係度果時係唔差

周柏豪以前係華記d歌都係咁啦，好大機會買views

幾多年前又係以前藍/唔夠黃就成世一樣嘅論調

用dear jane同backnumber比想笑死人咩
人地live唱歌不知幾有水準
大把唔係情歌啦
大不正解 青い春呢啲都勁多人鐘意

咪又係pop
而家唔係屌緊d人淨係識聽pop?
用佢做例子有咩問題
日本人聽pop就無問題 香港就係問題

問題係dear jane個啲pop係公認低質素
曲首首真係一樣 詞又唔通順

我淨係覺得首歌可以引起人共鳴 觸動到人就夠
唔洗吓吓講到要幾專業 唱功要好好 或者風格幾特別用咗幾多techni
點解要走去屌人地聽就係無文化低質 你用音樂既角度解釋吓？ 唔好一味鳩up

連登仔品味獨特 成日以為自己好有taste
事實係出到嚟個個金鐘連登仔咁樣

這種音樂beyond唔鐘意玩
所以先去日本

冷門d都無人聽 其實可能係市場嘅結果

咁你講比等聽佢有冇實實在在咁講政府有問題？有冇去為過香港人出過聲？唔好同我講好似達哥個啲留意中就等於出左聲，又或者出張黑圖打rip就等於企係我地個邊。

家駒最想整既音樂係純音樂專輯
但香港邊個會鐘意

即係舊曆個隻

人地香港成功完 想開拓其他市場 比你講到唔鍾意香港

唔係 個陣佢係做唔到想做既album先去日本
1992年佢自己都有講

Jpop

其實全世界pop都係主流

當真係 都係市場限制 關班聽眾咩事
創造自由度低 真係關班群眾事？

把聲校到lag機咁都俾人話把聲好丁

我都鍾意聽深化危機
有d火

MV做yoga

其實一半一半
個陣beyond新公司amuse想整既嘢係商業化音樂
點解？因為大眾聽既嘢係流行曲 得pop先揾得多$
你睇下阿拉伯跳舞女郎 現代舞台都唔賣得就知咩事 因為唔大眾化

香港冇樂壇 只有娛樂圈

下 好一般咋喎

主唱612係講be safe everyone, 7月1又嗌人stay safe重有好多 係你無留意唔代表人地唔可以醒覺
達哥個種係虛偽 無得比 但你要求每個偏黃藝人都要完全表態要屌政府 同鬥黃有咩分別

情歌無問題
但係希望佢編曲多啲變化畀啲驚喜

但係外國 日本有多元化市場
香港冇 所以先會失敗

Yy啲詞有時仲奇怪過陳詠謙
好專登用啲特別字其實好唔夾
不過都好過陳詠謙完全唔通順

咁你問心幾多連登仔鍾意聽阿拉伯跳舞女郎
唔洗講到唔聽就係錯

我只係講事實
所以先話一半半

所以咪講緊 點解你自己都唔會聽既野 會覺得人地唔聽就係問題

我自己會聽wo
我metalhead嚟

文化水平 鑑賞力要培養

R&B ROCK都可以好大眾化
QUEEN夠受歡迎喇掛
我重點只係想講 唔洗將音樂形式化 然後一概而論
歌好唔好聽 唔在於佢用咩STYLE 用幾多TECHNI

Live唔穩係主因

其實政府都有份做成這個現象
打壓this town needs 導致香港其他類型音樂無處容身

係 我明 純討論

我覺得唔係主因，主因應該係冇後台冇宣傳

講真 唔紅嘅歌手嚟講佢算最紅
身邊好多frd鍾意佢 男女都有
但可能係因為少亮相所以畀人感覺唔紅

rap 又話人數白攬唔聽

港共有責任 但香港商業社會 樣樣野都要商業商品化 非主流就注定市場細
香港就算小朋友學音樂都係for考學校 cv
個環境係咁 唯一解決方法就剩返自己主動去搵野聽

連cover人地嘅歌都可以變到同佢地每一首歌一樣

上次睇17oz 同Chochukmo Rubberband同Supper 一齊唱完全被比下去 根本勁廢

老實唱歌有d難聽 唔係高登連登推我都未必留意佢

咁廣東話確實唔太適合rap

屌 原來臀仔係因為中咗兩登嘅逢捧必霉

而家明點解dear jane會紅到 因為逢反必紅....

因為黃

陳詠謙可以係上文下理唔通
「只知感覺失了蹤」
完全唔知乜叫
「苦心將機票買回來 世界偷取了你的可愛」
「還未走失已 不理睬」
如果要夾硬講 係想同用去旅行修補關係 但只因無咗感覺所以不理睬 但要聽眾超豐富想像力砌個故事
乜叫「還未走失」？

「沿著高速開到最盡 誰若抽身我連送都 不送」
高速開到最盡 無啦啦場景意景飛咗去揸車 但開到最盡係乜意思 前後句都無關係 全文除咗呢句同揸車有關 其他係無關 邊個開到最盡？主語係邊個都唔知

堆砌出黎浪費咗隻歌

銀河修理員起碼聽完成個意境描述到係亂世佳人既感覺
意境同文句都通
「誰能看穿我 這種堅壯非堅壯」過多兩三句就用「由我硬撐著」呼應主角既心態唔係有能力 而係盡力去維持大家既關係 其他係少許字詞未必最好 但文句上下通

望住lmf 再講一次

完全係啦

其實香港樂壇、香港市場仲支持到歌手多元咩
除非你搵到個港版米津啦

cover 就算啦唔計

mr 衰在抄人地d 歌
dj 抄返自已d 歌咪掂囉

但KOLOR 就就冇乜人鍾意咁

除了會冧一切都美好

唱片公司做市場

唔怪得香港樂壇搞成咁

你咪講吓INDIE有幾多唱功好
編曲係勁既 但唔洗下下拎多元化打飛機

陳蕾依D咪出頭鳥囉
成日話香港搞成點
上岸個班大把高質啦 成日講點點點

咁佢地有冇用過佢地既能力去為呢場抗爭行動過？歌？影響力？如果連發聲咁基本既野都做唔到，咁同日日話自己黃但乜野都唔做既人有咩分別？

主唱live 真係 錄音室先打救到佢

連燈又出手 越反越紅

Tonick
雪糕糯米糍

等我飲醉酒 你要解釋等我飲醉酒

係咪我悟性太低

沿著高速開到最盡

上年成隻碟都唔係唱k歌又唔見你講

一定要講到出聲 影曬相嗌埋口號先計？
supper有去遊行啦 連登咪又屌佢地藍同紅
其實公認黃嘅周圍賢全部都係暗示 口號又無嗌 又無去到遊行 咁係咪又要鬥？
如果唔夠黃就要鬥 咁你慢慢鬥死曬啲歌手啊 演員啊 導演啊 加油

LMF LMF 就係要你知道 要你知道
LMF LMF 就係呢種態度 呢種態度

起碼唱Dear Jane會難啲睇得出唱功有幾好

日本band都唔係得一式一樣pop song la
有
東京事變
One Ok Rock(特別係舊時）
My First Story
Survive Said The Prophet
Coldrain
Toconoma
Bohemianvoodoo

已經唔係多唔多元化嘅問題，而係失去創造力
而家嘅細佬係寧願聽歐美 Kpop Jpop Jrock 甚至係支那歌都唔肯聽Cantopop

其實我哋做樂迷嘅先係要行動

佢哋係藍/唔肯表態嘅，唔好曬心機去批鬥佢哋
幫咗嗰班肯表態、俾人打壓緊嘅先

而家咁樣批鬥人，逼人表態，表完又當condom扔低佢哋去批鬥其他，其實無咩幫助（除咗你自己爽之外）

拋磚啦師兄

其實係
mr.夠有幾個表態 又有幾多人知同會支持
tonick都黃架 睇下佢地又幾多youtube view
屌真係藍同紅嘅歌手係絕對應該做 但無必要用鬥黃手法迫黃/應該黃嘅歌手去公開表態

日本連動漫都開始用metalcore黎做op
炎炎消隊同國王遊戲都係coldrain

香港人數本身已經唔多
仲要聽歌口味保守，真係搞唔掂

上面仲有人夠膽話咩廣東話唔啱作rap song
問咗呢班未？

米奇老味呢？JB呢？

好聽喎

呢句有咩問題，幾有形象

成日屌dj得mk情歌
明明有其他曲風但自己冇留意就話人淨係識唱情歌
咁佢其他曲風唔紅唔係隊band既問題
係聽眾問題

你真係傻閪嚟

其實都幾慘

諗起Tonick
努力咗咁耐最紅嘅竟然係長相廝守

唔係話作得唔好，但係明明有其他更有特色、更Tonick嘅歌，竟然紅唔過呢首。。。

RHCP
Muse
Gun n Roses
Metallica

仲有Cantopop代表：心急人上

以前佢哋有首歌叫三幅被

「唱嚟唱去都係嗰三幅被 唱嚟唱去都係要生要死
漏煤氣你走去閂窗熄冷氣焗死自己
唱嚟唱去都係嗰三幅被 唱嚟唱去唱到無晒轉機
唱到你無晒嘢揀 唱到你失戀燒炭」

最後自己最紅既歌就係呢啲要生要死既情歌

做得香港人應該要清楚市場嘅威力

如果黃色經濟圈可以推得起佢哋，或者起碼養得起佢哋，等佢哋打少份工去養隊band,我相信好多保守嘅音樂人會好願意表態

真係好撚諷刺。。。

聽下BMW先出聲啦傻閪MK
諗住聽啲柒歌懶係hiphop

邊個同你講日本一式一樣得
我係用BACKNUMBER做例子 講緊DEAR JANE玩POP有咩問題
宏觀黎睇 香港點會得POP 淨係計上岸個班都已經唔係

我真係好憎呢啲post
你有欣賞既音樂你就大力推介啦唔該
日日只係識係度問邊個邊個點解咁多人鍾意
邊個邊個根本唔值得咁紅

人地做非主流曲風嗰陣你唔聽唔留意
做返啲主流賺錢嘢就嘈
大佬冇錢點做自己鍾意既音樂

好中意我愛煙花不愛花

打冷震

佢啲曲去撚到人地唱都聽到陣MK味
十三樓大象、心之科學

你整本歌詞簿睇詞咪得 使乜聽歌

Metallica Justice for Jason

連登仔：條友都唔知咩樣 搵頭髮遮住自己 啲嘢音樂好單一 啲詞好一般

鬼怒川

以前rock rock地既冇人聽 咪唯有迎合下個市場...

kmac cover one

下

好聽咪得囉
我個人係咁膚淺

Kolor同rb

聽眾問題

佢bass勁？唔好講笑啦有次睇樂活道條Channel介紹樂手，訪問佢...佢彈bass 連Fingering 都唔識 話自己淨係識得用pick , 完全係呃飯食嘅戇鳩

除左呢兩隊比較多人識
仲有冇

老實
唔太識欣賞

nice係佢教出黎

未撚聽過

佢條女飛釘

per se

live太廢

per se超正

好簡單，因為呢個世界只有香港有mk情歌呀

易入口
Justin bieber
Maroon 5 都多人鍾意架
全世界都係咁
唔洗妄自菲薄

如常過沒想起你丁點
每次聽到都想笑

大把

證明佢只係聽過bn最紅果幾首就喺度扮識

其實講真如果睇歌我覺得supper moment屌打dear jane 種類多 有成長親情愛親 Sunny把聲又夠魄力出首黃歌實勵志到喊 唔明點解佢地會咁藍返大陸出show晒曬

howie成日講做pop, punk, rock都無人理
但出情歌啲人又要聽又要屌
舊年已經玩左成年rock
今年只會做情歌 話知大家點諗點講

屌話佢地今年又淨係出情歌果啲人
其實有幾多個聽過舊年既搖滾理髮廳，富上代，碌架床？(雖然啲詞慘不忍睹)

認真問 有咩歌推介

妳咁多既訂義係?

真...三部曲果陣開始留意, 之後果d 聽完都唔知邊首打邊首大部分d 詞同風格都好似差唔多feel咁

你屌得佢地淨係識唱MK歌咪就係因為佢地要唱MK歌先hit到你有聽過囉 人地上年出咗成年小眾嘢又hit唔起 而家重返主流就比你地批唔夠另類

其實點解佢仲唔算紅?

好聽咪得 邊有人識真音樂

因為樓豬係小眾 不能理解大眾主流

咪又係得個兩首歌好聽

講真 話佢地mk不如你去聽下佢地其他唔係k歌嘅作品先

好聽過情歌

咖啡因眼淚
也許我不會活多一歲
遠征
羽毛鱗刺 （個人最愛）

個mv

咁點解你會覺得DEAR JANE就得情歌？
唔覺得好諷刺？
情歌受歡迎D＝得情歌

連登仔：聽腎仔kolor rb先係真香港人先係有品味！

純粹因為顏色

多人聽 自然就有佢吸引人之處 無需要話人地柒唔柒 亦都無可能話你鐘意聽metal 人地就要聽架 如果真係高質既 自然會有人欣賞啦 暫時未有人欣賞既 咪加大力度推廣下囉 而唔係屌柒人地聽咩類型既音樂 屌柒人地點解你地唔聽我認為高質既音樂 咁樣根本無意思 對香港既音樂文化亦毫無裨益

上次屌supper moment 今次dear jane 下次屌咩 樓主聽人哋啲k歌就話人哋得k歌

遠征、羽毛鱗刺真係唔錯！
不過唔係好多人聽

On9 Kolor嘅sammy型過佢多多聲啦

有feel
試下工作壓力大既時候泊低部車 坐係到無限loop哪裡只得我共你

其實你咁講都啱，只不過呢啲傻閪MK歌都可以咁紅，搞到我鄧啲有深度嘅本土band或者hip hop唔抵，明明高質過呢啲內容簡單重覆冇深度嘅口水歌

唔洗吓吓講咩深度
張國榮 追
陳百強 等
beyond 海闊天空
都唔係D咩深度作品 歌詞淺白易明
有共鳴既就係好歌
鄭中基都係玩POP 又係咪口水歌 又係咪低質
吓吓形式主義有咩意義
音樂本來就係大眾化既野 唔洗吓吓踩到盡 外國流行既好多都係情歌

mv都出埋都唔入得佢地數

至慘係呢啲冇人聽
愈mk愈多人聽

遠征
活多一歲 算多人聽

山盟開西

濕蕉moment 先mok

發現批評親嘅都幾撚自大 總之做主流pop嘢就一定係垃圾 路唔知佢地平時係咪睇開cult嘢同文藝片再屌晒所有popcorn movies都係垃撚圾 歌就好主觀 你覺得垃圾 人地都可以覺得好聽或啱feel 調轉頭嚟覺得人地品味差都唔知咩心態

人地玩rock玩punk你唔聽 出非情歌你唔理 一出情歌就比你屌首首都係情歌 覺得首首都一式一樣 但個客觀現實就係主流情歌hit得起 人地出富上代得幾萬view嗰陣你有落力聽過貢獻幾多點擊率?

中意另類嘢唔係問題 但因為咁而自覺清高品味獨特就真係好戇鳩 過多幾年萬一主流突然中意而家嘅另類曲風果陣 你又屌返普羅大眾冇taste架啦